「太極」掌門人馬保國：我能邊唱歌邊破解巴西柔術「裸絞」！絕招「閃電連五鞭」稍一不慎就會弄出人命！

中國山東臨淄「混元形意太極」掌門人馬保國，日前在擂台上只撐30秒、慘遭業餘拳手3度KO昏迷不醒，對此曾同拍影音宣傳的MMA世界冠軍厄文（Peter Irving）表達同情，並尷尬解釋雙方合作過程，「當時馬保國告訴我，這是為了宣傳而做出的表演，我並不是收錢替他作假。」

先前馬保國在網路社交平台自誇，曾在1天內打敗2名歐洲搏擊冠軍，旅居英國5年未逢敵手，生涯最經典的一戰，就是擊敗集英國泰拳王、歐洲MMA冠軍、巴西柔術冠軍一身的厄文，還多次提及自己能邊唱歌邊破解巴西柔術「裸絞」，強調其太極拳特點在於「接、化、發」，能打到拳擊選手無力對抗；至於獨門絕招「閃電連五鞭」，更極具殺傷力，稍一不慎就會弄出人命。

如今68歲大師上擂台，當眾被痛擊倒地不起後，貨真價實的職業高手厄文連忙澄清，當時拍攝純粹只為宣傳效果，為了確保不會出現意外弄傷馬保國，自己更非常小心，深怕稍一失手就會釀成悲劇，「當然，我絕不能打到他。甚至有些時候，我會儘量避免弄髒他的絲綢衣袍。」

打個尿震都勁過你

2：12開始....閃電五連鞭！

觸電五連鞭！

佢地冇心呃人的，因佢地係真心相信

笑到噴飯

當時拍攝純粹只為宣傳效果，為了確保不會出現意外弄傷馬保國，自己更非常小心，深怕稍一失手就會釀成悲劇，「當然，我絕不能打到他。甚至有些時候，我會儘量避免弄髒他的絲綢衣袍。」

為左錢

大家都明

我輕輕鬆鬆 閃電十連鞭

就咁睇9秒100拳勁啲

咁人地以為拍緊廣告嘛

其實咪同D軍師既留力論差唔多 有乜好笑?

似飲醉多啲

點解d大陸狗把聲成日都好似太監咁

我覺得巴西柔術係世界上最強武術